\chapter{Glosario de termos e acrónimos}
\label{chap:glosario-termo-acronimos}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Lista de siglas, abreviaturas, acrónimos, etc. utilizados          %
%           en el documento, junto con sus respectivos significados.           %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Lista de términos utilizados en el documento,                      %
%           junto con sus respectivos significados.                            %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{description}

	\item[RSSI] \emph{Received Signal Strength Indicator} é unha medida da potencia do sinal recibido.

	\item[GPS] \emph{Global Positioning System} é un sistema global de posicionamento.

	\item[ISM] \emph{Industrials Scientific and Medical} radio band, é a banda asignada para usos científicos, industriais e médicos do espectro radioeléctrico, en Estados Unidos de América é a frecuencia 915MHz, en Europa 868 MHz e en todo o mundo é 2,4GHz.
	
	\item[ITU] \emph{International Telecommunication Union} é a Unión Internacional de Telecomunicacións, unha axencia delegada das Nacións Unidas adicada á regulación das telecomunicacións a nível mundial.

	\item[P2P] \emph{Peer to Peer}, topoloxía par a par, distribuida a carga e o traballo entre os dous nodos, os dous actuan tanto como clientes coma servidores.

	\item[P2MP] \emph{Point to Multipoint}, topoloxía un a moitos, un exemplo de envio un a moito é un envío de broadcast

	\item[LR-WPANs] \emph{Low Rate Wireless Personal Area Networks}, son redes sen fios adicadas a usos persoas e con velocidade baixa, como por exemplo o ZigBee, XBee, Bluetooth\dots

	\item[SMD] \emph{Surface Mount Technology}, Tecnoloxía de Montaxe Superficial, é o método de construcción e encapsulado  de dispositivos electrónicos máis utilizado hoxe en día.
	
	\item[OSI] \emph{Open Systems Interconnection} model, é o modelo de interconexión de sistemas teórico, definido pola ISO.

	\item[ISO] \emph{International Organization for Standarization}, é a organización intenacional encargada da estandarización.

	\item[USB] \emph{Universal Serial Bus}.

	\item[FIC] \emph{Facultade de Informática da Coruña}.

	\item[RNA] \emph{Redes de Neuronas Artificiais}.

	\item[AT] \emph{AT commands} ou \emph{Attention Commands}, conxunto de comandos orixinados para a comunicación co modem Hayes Smartmodem 300 baudios no 1981. Son comandos que van en modo texto polo porto serie para comunicarse con dispositivos de comunicación.

	\item[UART]

	\item[RF]
	
	
\end{description}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
